---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۰
---
# غزل شمارهٔ ۳۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بنام ایزد، میان مردمان آن تندخو با ما</p></div>
<div class="m2"><p>چه خوش باشد که ما در گوشه ای باشیم و او با ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز بد خویی بما جنگ و باغیار آشتی دارد</p></div>
<div class="m2"><p>چه دارد؟ یارب! این بیگانه خوی جنگجو با ما؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کنون خود از نکورویی چه با ما میکند هر دم؟</p></div>
<div class="m2"><p>چه گویم تا چه خواهد کرد زان خوی نکو با ما؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بکویت آمدیم و آرزوی ما نشد حاصل</p></div>
<div class="m2"><p>ز کویت می رویم اینک، هزاران آرزو با ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>اگر پهلوی ما از طعنه اغیار ننشینی</p></div>
<div class="m2"><p>چنین جایی نشین، باری، که باشی روبرو با ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>رقیبا، گفتگوی عشق را همدرد می باید</p></div>
<div class="m2"><p>خدا را! چون تو بی دردی مکن این گفتگو با ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>هلالی، در ره عشقست از هر سو غم دیگر</p></div>
<div class="m2"><p>عجب راهی که غم رو کرده است از چار سو با ما!</p></div></div>